召集做緊wsp嘅巴打

日日開ot 有時星期六都要番黎執手尾
女朋友半工讀都冇我咁忙
Feel到佢都頂我唔順了
開始抱怨我冇時間拍拖

做咩team

早知入新輝

fg?

間公司有幾多人

放工未

上年入

十點走左啦

有女朋友唔好揀wsp
佢忍得一時都忍唔到一世

你自己都頂唔順啦
人工包唔包到先

咁早走呀

有新輝唔做 做wsp?

Consultant狗也不屌

利申:做過兩年狗

咩team

2x k頭
錢買唔返條女呀巴打
今日約左佢食上個禮物紀念日飯
結果我又要甩佢底
到依家都未聽電話

你未走?
d廢老成日鬥遲走

迪士尼？
sogo?

係我蠢
屌細力少少

怕自爆

一講咩project即係自爆架咋喎

請留意政府職位空缺app

比今年啲fg做囉 掉晒比佢哋

今年多唔多fg？

知你體諒左我好多
對唔住呀要你忍受寂寞
我會換搵工轉架啦
希望妳有上連登

比人飛左之後就可以專心ot

同問 利申 報左冇interview

屌唔撚好啊
冇第二個好似佢咁體諒我了

以為男朋友開 post

都ok
上個月又一批

絲打辛苦你啦
叫你男朋友轉工啦
你忍唔得幾耐架咋

完scheme先走囉

我有咁既打算
希望搵到間唔洗OT得咁過分既公司
陪到屋企人女朋友

去contractor會唔會好d

女朋友就快生日
再OT甩底真係玩撚完

又要準備訓教番工啦柒頭

新輝等於業主 超級傻仔

咩team咁好竟然唔洗返星期日
利申做緊電 星期日都返

你唔好講啦
我唔想知呀

痴撚線
冇拍拖?

拍乜鬼野拖呀，唔洗幫公司出圖咩

女朋友whatsapp我
"我好攰"
有冇巴打知道咩意思呀
心理上定生理上既攰呀

係咪同第二個玩完所以好攰

我可能都就快列入單身行列
星期日都番工啦

唔會啦 同佢屋企人熟
佢阿妹話我知俾我甩完底就衝左番屋企喊

期實啲野做唔哂都唔關你事架，人工又唔少到，又唔會炒你，點解要同佢博老命？

唔想因為ot冇左條女
但你已經忍左一年
做女仔既始終想另一半陪多d

做唔哂梗係關我事啦

你唔係想佢忍多你兩年完scheme啊？

我同隻狗有咩分別
聽日射波希望哄得番女友
雖然哄完都係要佢陪我捱 唉

唔係咁可以點

爸打一定係str team嘅civil人

8樓定16樓？

佢份工準時五點放
原本諗住佢半工讀都好 反正我成日ot冇時間 唔洗驚佢太得閒 冇人陪佢
但我發現assignment佢可以光速冇壓力做哂
冇乜壓力科科A
屌你神童黎
結果佢除左考試嗰期一樣咁得閒

驚自爆不了

唔訓啦我聽日射波呀
講笑

你女朋友做教育？

WSP咪幾好

Structural Team?

同事，我明呀。

唔好覺得啲野做唔哂就自己責任，工作量太多期太少都可以係原因，交遲幾日其實對成個project冇乜影響

好認同，唔好畀公司文化影響到，準時5半走人先最明智

慘。。。

路過

但拍拖拍到“想佢做功課冇時間一齊令你ot得方便d ” 其實樓主不如轉工或者放手啦。

今日準時收工

想佢有寄託
但我都明就算係咁
女仔都想男仔擺到多d時間落佢度

幾多樓呀

自爆

會自爆不了

Hi你，想做都無得做

做完written就冇咗消息

sad... 咁事業真係重要嘅...

如果佢都想陪多d你，其實你應該開心嫁。

不過搵錢都係想大家好，因為咁樣冇曬時間一齊真係好慘好諷刺。

2nd in完過左一個多星期了

我2nd in完過左好耐先有offer

有新輝唔做做wsp

未見過新輝班人遲過1815走

八月了

飛咗條女 溝同team 女女咪得囉
日對夜對

唔好講，唔想知

我好專一 不了

過幾年d女同事都做殘曬啦

巴打心水清
我想我女人番穩定工作
唔好好似我咁做狗

放工未啦

放左啦

邊層呀

狗衝同女友食紀念日飯

怕自爆不了

我係地下等緊你

喺尖咀喇我

Structural Team有女ge咩

日日六點走

點會無

巴打個名

我都係structure, 所以好明白d女同事愈做愈殘

陰公 理得佢閪冧啦 打工同佢博命咩

同事你好

以前同事 你好

怕熱怕污糟唔想落site
唔想返6日但點知揀中間就算返5日工時都長過返6日嘅乾收銀

做到有牌都係狗，係幼年狗同中年狗既分別

大家返左公司ot未呀？

做左1年20k頭，似係structural？

可能infra果邊

Infra果邊洗鬼ot

🤘🏻

頭個年加500+有難度喎

Reject左wsp offer
聽人講好惡做

不過至少排除左MEP 18.5k starting先

咪玩啦wsp邊有team唔洗ot
只係星期六日洗唔洗返嘅分別

夜晚係樓下望上去燈火通明

日夜做 儲的錢 都應該夠
到聖誕 正好講 跟我白頭
誰知她開了口
未能挨下去 已恨我很久

捱下去 卻又期望可跟她走到最後
未行完的scheme 已不想面對

咁多
做GE一年加一千？

淨係知MEP果邊一年一定去唔到20k up

頭個年做未夠1年都有1k加 咁佢就一定係世姪

點會

點解唔洗

同意
某d MC既GE連structural 都charter 到,更何況考civil

第一年唔加的

lm

B仔都唔係人人有添
貓唔笑 XX都吠

邊個有邊個沒
點決定

今年少到hihi

落左site表示輕鬆

有都算偷笑

比得個一千幾百 拉勻分分鐘慘過賣鞋

樓主team人唔好人咩？
大部分都好好人

政府site？

Yes 不過就完約 就要上番泥做狗

同街外人澄清有派b仔真係唔講好過講

呢間真係狗也不屌，個朵已經臭晒

DLLM o到成隻狗咁先比個一千幾百，當我乞衣呀

一千幾百老世荷包都拎到出黎啦，唔俾好過俾

好撚想走

同樓主一樣，因為成日OT，女朋友已經變左Ex，唔同既係我仲要半工讀，可能咁樣死得仲快！依家仲學習緊放低。。。。

都唔知邊個係出面放風話wsp好輕鬆，呃9哂班人入黎

食完din好趕圖啦

睇team 啦，眼見唔少人好輕鬆

Ching做咩discipline

唔係有分wsp同pb team㗎咩
好似pb輕鬆啲

下個禮拜事con 入黎
有乜要注意

禁定千幾二千旁身 夜生活都幾甘

帶定風扇
平日7點後無冷氣
星期六日全日無冷氣
亦無窗開

好似係班final year突然狂吹奏
以前都未聽過wsp可以同3a拉埋一齊講

星期六上晝唔係都有咩 one kowloon

Sor記錯咗
星期六少一早返

講得冇錯 真係好同情你 撐住啊

機電佬

聽講struc pb team做到天荒地老

人工一樣 ？

重要嗎

申請風扇驚你等唔切咋

年中大把人走啦，直接拎上手留低ge風扇仲快啦

再講多次
WSp 班engine有一批係由director帶領下由賣鞋轉過去
即係佢只係賣鞋九龍版

moon都係
班it狗唔做野

OT都嬲 老細請叫雞就話姐 一陣比人炒撚左又話跟你無前途呀點點點

呢d女on99養唔熟

咁你又錯 ot 有錢，我今日都o到730

Mon

我甩左佢好多次底
女人唔開心下都幾正常

巴打今日有無ot

真係重要既日子 約完人就唔好理公司啦
講真平時做到隻狗咁款 必要時甩公司底都好過放女朋友飛機
如果真係個排忙到聽朝入唔到則 死人冧樓咪索性唔好約 改第日補數慶祝
你一日唔係做到上E 人地眼中都只係一個微不足道既grad e / ae, 賺到錢人工花紅唔會袋多d
你甩女朋友底 佢隨時恨你一世 你放低project半晚 最多都係比人屌下 然後汁返d自己啲屎 又繼續做返狗 過三五七日就無人記得

真心希望樓主可以氹返女朋友 努力咁生存落去

ae只係畫圖仔
都唔明樓主做咩晚晚ot咁盡責

730都夠膽叫OT 仲有OT錢 你HR?

grad e啊 其實我係想reply #76

新輝呢d先叫大公司福利好

月尾入則
日日都要11,12點走

wxp bim

聽講WSP今年年尾會炒人，有無消息係咁啊

係咪高層地震?

PB or WSP

好地獄 我Grad仔唔好郁我

咪一樣

7樓是否地獄

有冇手足知今年有冇bonus

狗也不屌

唔係掛
儲樂錢娶老婆呀

唔拿炒graduate Eng既因為行scheme A,同埋grad e抵用

自己出Consultant fee 低仲要炒做野既engine, 明明係出價班高層造成

係咁嫁啦，高層落錯決定咪又係中低層既人受哂，腦細嘛

Grad e頂唔住會自己斷scheme啦
炒仲要賠一個月

但入面做野其實唔係好岩規矩 風火水電都有可能係皇家判 加上大判都係自己人 連則師都係 有咩事上黎其實易話為好多
福利就除左錢之外冇其他
啲假期好on9 番工時間又死

咁grad e最難頂既應該都係入則批則個段時間，斷左就要重新出發

STR已經有大粒野比人鋸咗啦

你邊team?

想問wsp 水果邊如何

Wsp無水team

做得呢行預左 人生奉獻比公司啦 仲敢拍拖？

賣鞋都係咁吹出嚟

Wsp 起薪2皮wor

有時過香港同你地夾野都覺得WSP OT情況好嚴重..
利申: 以前係澳門PB做

多個一兩千要埋你條命

每年加千幾蚊wor 其他consultant咪又係做到狗咁
香港良心

Under structure team?

一年加幾多

宜家仲有冇行緊scheme比人炒?

Civiljj 留名

識人係wsp 幾輕鬆下
AE 多數7點前走得

跟本得頭一年辛苦少少 之後人工高又返5日

係 第一年咩野都唔識 自然撞板要ot chur 返啱邊度都係

間間都係咁 唔通做錯有deadline比你聽日再交咩
炒人係因為果個人做野好唔掂先炒

唔係 係市道真係差

想問civil team係咪都咁忙 定淨係stur？

市道好 唔做野都唔會比人炒。易養人

一個grad e做一單job市道好咪每日俾多幾十蚊你食飯咯

幾十蚊都無🤦🏻‍♂️

自從四月開始團火就熄咗，呢家搵緊工

電子team 有幾多人?

workload太大?

人工低workload大, 我黎左一個月已經通過頂

個office設計仲好似監倉咁

你工程狗黎架咋

做緊RSS
屌你老母d 行scheme落黎既engineer 低尻能既

落左黎就唔會想番上去，落到地盤齋睇收貨又有人比面

痴撚線
要圖無圖
判頭就話要落石屎照做
問佢地夠膽死答:「唔知wo」就算數

最後出到黎唔收又話 :「唔關我架」然後傳個波出黎
屌你老母月收3萬幾 5萬 請d垃圾番黎

唔係 係覺得人工低 bonus 又只得幾千

你地地盤有冇RE 睇住既先

正常落石矢唔會比個行緊scheme 既grad E 話事

奶左野就要自己食架啦

如果收貨就應該搵個AIOW
帶住個Grad E收貨

RSS 如果玩彈弓手
前手收貨 後手玩野

以後係哩行唔洗撈

你諗到咁理想
係我呢單個個都係咁
應該話呢行好多都係咁

圖關落site grad e咩事。睇黎呢位巴打真係唔太清楚
我RSS出身 而家Grad E. Grad E落site係為左果1年site experience. 正常應該問返design office出數出圖 正常係咁。 如果果個Grad E連design office果份都做埋， 先係佢問題...... 但最大問題都係RE 有事唔識搵RE?

RSS同埋應該同Engineer果邊著同一條褲。 冇圖你地RSS唔識問Contractor? 冇圖點收？ 你反而同 contractor著同一條褲屌鳩自己果邊engineer ?
我果時做法就係咁 果樣野冇數冇圖 佢黎入form做inspection 我第一時間一定會問佢 冇圖你點做出黎 冇圖我點樣收

正路main contractor 岀RFI都會attached 埋張layout plan 啦，RE無圖點收貨

完全唔明點解RSS可以同Contractor同一聲氣 平時收左幾多茶禮？

你就真係唔識
起手既contract drawing先會design office畫
開左既contract 要revised drawing係 on site ARE負責
不過可以話比你聽RE都係出左名鳩

你都on9
你知唔知係分contract種類
單單都design and build?
未訓醒?
你估單單都有咁易比你耍大牌唔撚收咩
你估仲係以前皇家佬大哂既時代?
今時唔同往日架啦傻仔
你而家話唔收
contractor就好興投訴去client度
然後出到黎結果就係你比人屌
唔好話呢個情況少見
我呢單就係幾次係咁
下下諗到你咁理想工程就唔會delay超支啦懵撚

我唔知你果個盤係咩料 即使係ARE負責 點解唔係Contractor追佢出圖 ？ 我知道BD Housing Hyd可能會有小小唔同。 但我比較在意既係 你好似同contractor著同一條褲咁

唔洗咁激動。 討論下姐。 冇revised drawing，contractor又點做？ 我做過三年都係跟足規矩

我唔知道呀 唔係MEP team

咩team 一個月就通頂

人工唔係低main con少少?

係香港d垃圾consultant做通頂有咩出奇
有咩事都搵grad e做
d業主究竟知唔知自己咁貴買塊地返黎原來d嘢係俾個10k一個月嘅grad e做晒

巴打做緊? 咁大怨氣

達巴arup bo

有無wsp grad e 或者師兄 可以講下 written test 出D 咩 個written test 都要一個鐘

2019grad既話下年依個時間都無工至報啦, 2018 grad e都未請完

我報左2018 grad 呀 師兄你係入面做緊?

記得係寫下吹水文+幾條frame既bmd/sfd/afd

我問過HR 佢話得兩題 做一個鐘 吹水文係關於 structural design???

普通HR 問題, 放鬆d.
歡迎加入WSP

你係WSP做緊? 唔好講到好容易有 offer 我好緊張 我見個個報親都有 referees 我自己online報

我無referees, 都係最近入. 每日生活都好充實, 過得好開心

巴打 係civil ? Structural?! Written test 計數係 普通bmd, sfd??定係design concrete 果d呀 我依加last minute 温書

STR, 你in乜先

Grad E 無 specify STR 定 CVL. 不過我會prefer CVL:

I love wsp!

好啦 唔該曬

想做civil wsp唔啱你

點解咁講

呢度structural civil好細。infra civil可能好啲

兩者有咩分別?

第一次聽係consultant做夠一年後會開始得閒
現實係做得愈耐愈多project跟 就愈忙

仲有grad e咩都唔識 收咁低人工 根本係須要有senior比guidance 而唔係要個GE係度OT 死磨爛磨

見到一年後 返五日 唔洗ot 笑到仆街

仲要加多句 人工高

WSP 人工高.........唔信

真心唔低

點唔低法 一年加500

起薪高，任claim的士飯錢

仲可以勁平megabox gym同游水，我真係巧鍾意wsp

賣鞋都多過佢

我去運動場做唔好

新輝都唔入

貴公司有個RBSE好撚麻鳩煩

少左大樓job
Wsp 有冇咩計劃 ？

班人做到攰又無得返屋企 去沖個涼又扮做gym

Work Life Balance ar

做顧問狗真係好刺激，你一個唔小心分分鐘令到成個地盤停工唔見幾千萬

wsp果然係業界清泉，每年都有fg入黎中伏

交左Scheme A啦

咁未好以為簽左契

返條毛屋企咩 死返上公司繼續做野啦

唔係好信.......我個FD 做醫院JOB, 話日日最少做到8pm...

我都同忙到陪唔到我嘅男朋友講過呢句
呢句意思即係忍得好辛苦好寂寞覺得得返自己一個

咪傻啦，D人去曬食飯，8點就翻翻黎架啦

判頭被人彈弓手

你地既engine唔會出手?

返咗幾個月好認真咁講，除咗病未試過八點前走
consultant真係俾狗做

做consultant個身分崇高嘛，起碼有人叫你啊sir madam

8點走正常

拎返屋企做算 公司夜晚焗死

有時返到屋企就無動力，同埋唔想張壓力帶上床

係咪早走早著

你做緊consultant應該就未charter

早少少考完牌入client la

如果fresh grad 呢

咁易咩 平均d人7年先考到hkie

開左scheme A 未？

未

咁快D 走......

有邊間可以收早啲？求推介

唔洗返830已經謝天謝地啦, 我出門口啦

唔係咁易嫁，做client個邊無人介紹你照住你，應該都死得快

Charter左入政府仲好啦

我寧願比人叫契弟 但係六七點收工

邊個會叫consultant班人做阿SIR? (RSS唔計)

Contractors 有求於你嘅時候囉, 無著數就當你狗

而家contractor hire返consultant做野既情況仲多

有一個做wsp既男朋友 好似無男朋友咁

我同你條仔搞gay算啦

都好 佢唔錯咖 對佢好啲

以家d 後生掛住拍拖，想當年我讀名校日日溫書做功課到10點

食開屎就唔好突然食肉 會唔慣

利申返先 轉左食肉
日日準時走人

JL/AT team? 曾經做過，但覺得會學壞手勢，同無咩發圍好機會
最緊要人工低，工作環境好撚壓迫
Drawing document 堆到成坐山，office又細，又唔夠arup咁多資源。其實而家 consultant （甚至工程界，政府job帶頭）都要 digital，玩下BIM, revit, 3D modelling etc。分分jrp仲撚緊 2D autocad，落後好多

教育局？

推

Offer god!! Wsp 快D俾 offer 我喇😭

其實邊間手勢夠正宗
arup mep d人又話麻麻

幾時in

已經in 咗 2nd 等reply

Infrastructure civil 同 highway
已經打去hr問 佢覆我要問有關嘅同事

唔知有無機

Wsp同做狗都無咩分別
人工又唔高 又多野做到仆街
一個team可以只係得個AE仔同個大佬
其他人走撚哂 做撚死兩個

SE 人工大概幾多 EM

OVE MEP 直頭垃圾...

MEP 黎講，WSP (前 PBA) 已經算最好O個間..

wsp有自家製 usb and toe bag

有咩用，用錢做d無謂野留番d錢比多d bonus 好過啦

垃圾wsp 入去做狗

利申狗一隻

等睇今年anal dinner又打飛機

又係clients 既樂園套票當獎品

仲有紅白水樽

又有新嘅？

巴打你 8 樓？

仲有邊度? 啱啱收工

有兩棟㗎喎

咁命苦梗係狗龍一嚎
聽日830見

小弟隔離
可以晏少少

保齡球樽

仲未有reply 係唔係凍過水

有冇Ching 幫幫手😭

se em 人工有無35k

之前IN 衰左，隔幾耐先可以再APPLY#c
好想做冷氣

巴打你in完之後幾耐先知衰左

IN 完一排都無電話到咪知囉

點解呢間公司咁多人想入。。。。

Fg人工有20k,WSP 都係大公司算係咁

in左5日都冇回音了

呢個POST會唔會開到2呢?

多d WSP既料爆就一定開到2啦

巴打send完cv幾耐有回音？
我send完一排都冇叫我interview

Send左4日就有HR打黎

死得未？

20k又點? 俾30k我咁做法都要諗諗啦

強帖劉明

做電梯就早走早著啦巴打

做電梯分分鐘做到坐監

今年份bonus 睇黎凍過水啦,總公司個CFO短時間黎左香港office 兩次肯定有事啦

我啱啱開scheme ja

做返幾年有啦 唔洗se

早幾年好景 一年加幾k

年尾薪酬調整
呢2個月小心啦
咁樣炒人補一個月就唔洗補新月薪

有咁高 識人係A, M字頭公司做左8年先有30k

咁都唔轉工！？

政府做個濕鳩TO 8年都唔只30k 啦

你fd係咪水鳩你

睇返另一個工程post 8年起碼係佢double😏

帽樹既，肛門傳聞，大屠殺已於年頭完結

你地收料堅唔堅？

好快又年頭啦喎

我無做wsp好耐啦

一定唔會炒scheme A grad E,最多一個grad 自己做五個jobs 姐，公司輕鬆接jobs 賺錢

你以為佢唔會？Wsp有前科

WSP冇，PB就肯肯定有

堅唔過石堅，但應該唔會流得去邊

咁你都收到風CFO唻過兩次？

我係16樓見過幾個西裝生面口鬼佬，有班人恭恭敬敬咁，可能真

又話炒人
Jobsdb成日見到wsp請人喎

所以話，炒人既浪潮已過⋯⋯
放心啦，暫時都仲未有不利消息流出

唔係任拎架，有數量限制架

打手？

你真心咩 我見過啲E i ii 返足7日 08:30-01:00 wsp比狗做

我做左七年 MC ，可以點打法？

早幾年幾單 job 夾 OVE

一單整左條 Face velocity 行 25m/s 的細風喉

一單整左條 face velocity 行 6m/s 的無壓 TAD，
順手砌左一隻 4000L 風櫃打落去單 200尺 control room，結果第一次入到間房，房入面係打八號風球
然後所有 theatrical equipment 冇預過要有抽濕...

所有諗唔到的 design fault 都可以響呢間野發生。

有冇巴打知wsp 唔同grade 幾錢人工到

6樓有咩西team

有冇人知GE同AE有咩分別

GE，係一畢業入去既grading
AE，GE做完一年後會升既位/冇degree嚮手但又有好幾年相關工作經驗人士既grading

WSP AE會唔會行Scheme ?

25m/s

重開到門

O 記經典野重有好多

上文講嗰單冇預抽濕，原因係個 design engineer 係澳洲讀書..
我聽完笑到 O 左嘴。

重有佢地 project 最叻呃 Beam，
試過整左個要行真水泵的 Heat recovery wheel 黎做 pre cool...

用電行水泵然後慳番 1/10電，諗到都已經係天才。

heat wheel 比水泵 ？？

手殘，係 Heat pipe 先真

26/f巴打留名
Hi摩哥

上年已經好凍啦青

嗰個好似係因為成日做錯野

你上jobsdb睇下就知道

Meinhardt都西

再炒就搵唔到工嫁啦, 高枱貴手

諗埋d屎橋點cut我地d ot allowance

有無工友可以解釋下點解公司賺唔到錢之餘d同事要做到仆街咁

公開的秘密

賤價搶job, 肥上瘦下囉

但係蝕錢又係pb唔係wsp？
年年anal dinner 都打哂飛機話有乜大project 出bonus就話要同公司共度時艱
d同事走哂得返我做哂佢地d嘢請得1個grad e又無人工加

當學多d野啦,袋錢落你袋~

老闆入黎做咩

WSP 依家情況點啊？

唔係wsp先蝕咩

pb

一家親

話就話WSP收購PB,依家香港WSP既管理層仲有邊個係WSP岀身嫁，structural team 已經無哂WSP既director啦

WSP現時情況點啊

我都想知

栽員未

Heat pipe 要Pump ?
係唔係搞錯左 ?

dlgh hr個八婆成撚日呢d口吻

WSP依家咩情况啊？栽員未

Civil? elec? ict?
咩stream先

WSP structure team又有高層走人，有無消息

想問下WSP ELV team好唔好做？

遲早凍薪?

咩情況呀而家

同你個名差唔多